點解連登仔咁鍾意吹奏數學

因為有Hugo

無論天文地理 日常生活時數學不可缺少

相信係因為學術台比較多人重視非物質生活，但唔係佢地讀就體會唔到讀緊既人面對嘅困難

嚟嚟去去都係嗰啲人，樓主認得晒啲名啦

點解你成日出po 狙擊數學

有苦自己知

讀數啲人都好聰明

Hi

好聽D講就係聰明

數學只信阿爾克馬爾

除非你係terry, 否則弱智先會讀數

因為佢哋指嘅數學係financial math, engineering math, etc. 其他學科會用到嘅數學. 鬼會知你指乜春ergodic theory, fractal analysis, several complex variables...咩

連登仔最鍾意的"數學": 統計

讀統計都會乞食

一向都係吹奏開applied math
pure math？冇人識你喎

咁蜜絲娘鈴, 連登仔同ML教徒的"數學"

統計學master

其實連登仔連applied maths係乜都唔知

呢條友擺明得罪老細, 我記得有科鳩野佢拎B range

點解讀“純數”嘅人會諗（睇唔起）統計唔當數學？明明統計d n moment , probability generating function 咪又係研究function。

呢d係probability的玩意唔係stat, 雖然stat會用到

唔當統計係數學就係睇唔起統計? 唔撚係嘛
相反就係統計佢自己應當成一獨立科目看待, 並非數學下嘅一個範疇 (mathematical statistics 可能除外)
你指嘅只係probability, 而probability係統計學嘅核心之一, 可以話係統計學嘅語言, 但統計唔只亦唔係為做probability. 研究probability theory本身就係數學.

唔當ML係數學會比班ML教徒追殺
最funny果樣野反而係呢d人睇唔起數學但又claim自己讀/做數學好似高級d咁

純數撚係咁

係外人有太多幻想

物理撚唔會？

見過人同意stat唔係maths但係話probability係stat唔係maths
咁可能diff eqn係engine唔係maths

你見過有post係物理撚狙擊物理咩

現實都聽唔少物理撚話讀物理乞食啦

現實亦少D人對物理系有咁大幻想

佢應該真係得罪老細
如果唔係佢讀到mphil點解唔再讀埋phd

以佢個性格應該會報PhD
不過一般黎講都有唔少人讀完MPhil有能力都唔報PhD

得你條數學毒撚日日開鳩POST
同D死毒撚數撚圍爐 對住數學符號打J咋

呢個係社會問題，唔係物理既問題

最反對ML當數學

做咩咁仇恨ML

咁數學撚都係啫
如果係計其他發達地區，唔係計香港
物理，數學，統計呢堆嘢乞食程度去到邊？(最好計埋唔同field)

林兆波都好聰明
係眼光差D

People worship what they don’t understand

樓主成日釣魚引戰，其實都係想曲線吹奏數學

香港人經常對數學系有種不切實際的幻想, 物理系無咁誇張

至理名言

ML係咪姐係Machine learning?d machine learning 撚鐘意搵啲function亂咁計數，符合佢需要就話自己勁，但又唔知點解個d function work 又笑鳩做數學/統計d人要好撚多前設，唔practical, 但又唔諗吓咁自己只係亂咁做，連做錯都唔知自己有錯，十足十啲賭仔咁，淨係記得自己贏嗰啲，輸嗰d就唔記得。

問題最大係 deep learning Deep learning is not mathematics

因為neural network呢類嘢係鳩試出嚟？

喺外國我同鬼佬講物理乞食
俾佢笑鳩我話讀物理驚閪

因為馬國明

who.jpg

我覺得物理就算用唔返啲理論/lab skills 佢啲modeling/computation skills好多時都用得著
呢啲嘢純數冇

真呀純數撚好多都唔識programming轉唔切做IT狗

話物理啲modelling用得返，同話數學啲邏輯用得返有咩分別

純數可以訓練邏輯 但邏輯好嘅人唔會揀純數

我淨係知，數學同哲學係青山兩大絕學。

純數撚就嚟連M$ office都唔記得點用

用LaTeX唔好咩

其實香港人對數學系有咩幻想
唔通當咗數學系係精算/qfin?
每一科最pure嗰part都係幾乎冇乜鳩用, 但同樣幾乎每一科都有應用同interdisciplinary既一面架啦
我自己反而覺得好多學科最有趣既地方唔係佢最純粹嗰面, 而係用喺其他field嗰陣
例如睇physics點樣用喺bio, econ
qm點樣用喺finance
數學點樣用喺cryptography, computer graphics咁

你當王梓軒死嫁?

好似D廢佬咁茂係馬會門口。

茂：唔識寫，書面語蹲下。

踎？

感謝感謝。

總會有人吹奏數學系入ibank易過qfn之類
然後入學講座又會水班學生數學系課程好有用咁

Winner take all 既major
都唔知讀黎做乜
真係唔洗開飯咩

班教授都要開飯

求其讀下，無咩特別，行行出狀元。
如果你好鍾愛金錢，可以做金融；如果無所謂，大部份人都會選擇做教職員

數學不嬲都唔係搵錢科目，從古至今，好少見有數學家發達，畀你最盡，
都只係咁

成功主要靠人，而唔係科目嘅錯，科目只有好與更好，沒有壞。
好多連登仔都吹奏數學，因為數學科嘅應用層面廣泛，響每一個範疇入面，數學好嘅人永遠有優勢；但數學最好嘅人，亦即係純數撚，反而會被視為無優勢，因為純數撚唔具有脫離數學嘅知識同勇氣，佢永遠都只係想留入數學，唔會思考數學帶嚟嘅經濟同物理價值。

當然啦，你嘅大學學位永遠都搵到工(如果你想)

(mathematician)

Nonono 你睇吓佢發言同唱國歌嘅表現
最佳臥底

真： 數學是人類文明的最有力證明，而連登仔最文明

假：連登仔唔識字，唯有用數學刷存在感

駁唔到

純數撚 = 自我陶醉

你當毅進制死架？